---
ID: 644487
post_title: >
  Multilingual Content
  确实是一个很烦人的设定
author: 南 靖男
post_date: 2011-02-22 04:19:35
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2011/02/644487
published: true
---
<p>除了几大 CMS 之外，很少有其他项目涉及到这个问题。即使我最熟悉的 <a title="Managing multilingual content" href="http://drupal.org/node/133997" target="_blank">drupal</a>，在这个问题上从 4.x 到现在的 7.x 都纠结的不得了。不过，drupal 好歹完成了一个可用的基础 Multilingual 框架，早期的 patch 到现在 core 支持，有很大的进步。

现实之外，完善的 Multilingual Content 站几乎是一个都没有。google 的一些相关内容也是千奇百怪的实现。特别出众的就是 wikipedia 这个庞然大物，但是 wiki 模式不是每个站都能用的。</p>